新世界捐千萬助社區抗疫

■鄭志剛盼大家同心抗疫。

武漢疫情持續擴散，令口罩供應變得緊張，市民出現搶購口罩熱潮，部分市民更「排長龍」盼能購入口罩，本港大型地產商新世界昨日率先宣布，捐出逾一千萬元協助社區抗疫，並從多渠道訂購口罩、消毒潔手液及濕紙巾「抗炎三寶」，稍後會派發給基層市民及集團員工，同時為減低社區傳播風險及方便員工照顧小朋友及家庭，員工可彈性選擇是否回公司或在家工作，直至下月初才回復正常上班。食衞局指，本周內將有一批口罩到港，市面供應有望增加，政府亦已從東南亞國家等地方尋求口罩供應。

香港近日確診多宗新型冠狀病毒個案，食物及衛生局局長陳肇始昨提醒市民，如有需要可戴口罩保護自己。陳肇始又指，本周內將有一批口罩到港，政府亦已從東南亞國家等地方尋求口罩供應。被問及當局會否強制市民戴口罩時，陳肇始指會考慮，但首要是先提高市面的口罩供應量。

武漢肺炎來勢洶洶，新世界昨日亦宣布捐出逾一千萬元，並從多渠道訂購口罩、消毒潔手液及濕紙巾「抗炎三寶」，稍後會派發給基層市民及集團員工，主動出擊助社區抗疫。新世界今次「出手相助」，相信為本港首家宣布撥出資金，協助其員工及市民購買防疫用品的大型企業。

新世界又指，集團正加緊聯絡本港多個非牟利團體，向有需要的市民特別是基層家庭派發「抗炎三寶」，首批逾千盒合適的口罩，預計下周可送達各團體的辦公室或社區中心，集團亦正從日本、韓國及泰國等地訂購成人及小童口罩、消毒潔手液及濕紙巾，預計會分批抵港，藉此協助社區共同抗疫。

新世界發展執行副主席兼總經理鄭志剛表示，香港近日疫情不容忽視，盼大家同心抗疫，尤其要做好社區防疫工作，阻止病毒傳播。至於今次捐助希望可以為社會出一分力，並鼓勵商界及各界人士攜手協助香港應對武漢疫情。

因應政府延長中小學及幼稚園學生的農曆新年假期，新世界昨亦宣布，為減低社區傳播風險及方便員工照顧小朋友及家庭，員工可彈性選擇是否回公司或在家工作，直至下月三日才回復正常上班。至於與服務市民相關的崗位，本周則會維持正常服務。

由於武漢肺炎疫情持續，市民亦到處搶購口罩。本地品牌美容連鎖店彩豐行早前曾指初三啟市後，各分店已補充口罩、潔手泡沫及潔手啫喱等消毒產品，當中包括台灣製造的3D立體醫用口罩等，呼籲市民屆時到門市選購。惟各門市昨啟市後，口罩等產品已隨即售罄，引起大批市民不滿。不少網民其後在彩豐行facebook留言，批評彩豐行的安排，並不滿在排隊數小時後，在分店開店後才獲職員告知店內並無盒裝口罩來貨。

求其一地都上億啦
損地地疫區啦

誠哥求其捐都一億仲有加碼
千萬好心就唔好攞出黎獻醜啦